以下是獲授[德国](../Page/德国.md "wikilink")[军衔的军官和王室成员的列表](../Page/军衔.md "wikilink")。
[GermanGAdm.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GermanGAdm.jpg "fig:GermanGAdm.jpg")

## 萨克森王国和选侯国

  - 1631年6月21日 -
    [约翰·格奥尔格·冯·阿尼姆伯爵](../Page/约翰·格奥尔格·冯·阿尼姆伯爵.md "wikilink")（Johann
    Georg Graf von Arnim）
  - 1632年11月24日 -
    [萨克森-劳恩堡公爵弗朗茨·阿尔布雷希特](../Page/萨克森-劳恩堡公爵弗朗茨·阿尔布雷希特.md "wikilink")（Duke
    Franz Albrecht of Saxony-Lauenburg）
  - 1638年10月19日 - [鲁道夫·冯·莫尔辛伯爵](../Page/鲁道夫·冯·莫尔辛.md "wikilink")（Rudolf
    Graf von Morzin）(又称莫罗辛Morozin)
  - 1666年1月1日 -
    [恩斯特·阿尔布雷希特·冯·埃伯斯坦因男爵](../Page/恩斯特·阿尔布雷希特·冯·埃伯斯坦因.md "wikilink")（Ernst
    Albrecht Freiherr von Eberstein）
  - 1681年8月28日 -
    [约阿希姆·吕迪格·冯·德尔·戈尔茨男爵](../Page/约阿希姆·吕迪格·冯·德尔·戈尔茨.md "wikilink")（Joachim
    Rüdiger Freiherr von der Goltz）
  - 1688年9月8日 -
    [海诺·海因里希·冯·弗莱明伯爵](../Page/海诺·海因里希·冯·弗莱明.md "wikilink")（Heino
    Heinrich Graf von Flemming）
  - 1691年4月9日 - [汉斯·亚当·冯·舍宁](../Page/汉斯·亚当·冯·舍宁.md "wikilink")（Hans Adam
    von Schöning）
  - 1693年5月10日 - [耶雷米亚斯·冯·肖维](../Page/耶雷米亚斯·冯·肖维.md "wikilink")（Jeremias
    von Chauvet）
  - 1697年9月30日 - [海因里希六世
    (罗伊斯-普劳恩亲王)](../Page/海因里希六世_\(罗伊斯-普劳恩亲王\).md "wikilink")（Prince
    Heinrich VI of Reuss-Plauen）
  - 1699年8月27日 -
    [亚当·海因里希·冯·施泰瑙伯爵](../Page/亚当·海因里希·冯·施泰瑙.md "wikilink")（Adam
    Heinrich Graf von Steinau）
  - 1706年12月3日 -
    [格奥尔格·本尼迪克特·冯·奥格威男爵](../Page/格奥尔格·本尼迪克特·冯·奥格威.md "wikilink")（Georg
    Benedikt Freiherr von Ogilvy）
  - 1712年2月22日 -
    [雅各布·海因里希·冯·弗莱明伯爵](../Page/雅各布·海因里希·冯·弗莱明.md "wikilink")（Jakob
    Heinrich Graf von Flemming）
  - 1730年4月17日 -
    [克里斯托夫·奥古斯特·冯·瓦克巴斯伯爵](../Page/克里斯托夫·奥古斯特·冯·瓦克巴斯.md "wikilink")（Christoph
    August Graf von Wackerbarth）
  - 1735年11月26日 -
    [萨克森-魏森费尔斯公爵约翰·阿道夫二世](../Page/萨克森-魏森费尔斯公爵约翰·阿道夫二世.md "wikilink")（Duke
    Johann Adolf II of Saxony-Weissenfels）
  - 1749年1月11日 -
    [弗里德里希·奥古斯特·鲁托夫斯基伯爵](../Page/弗里德里希·奥古斯特·鲁托夫斯基.md "wikilink")（Friedrich
    August Graf Rutowski）
  - 1763年7月27日 -
    [约翰·格奥尔格·切瓦里尔·德·萨克森](../Page/约翰·格奥尔格·切瓦里尔·德·萨克森.md "wikilink")（Johann
    Georg Chevalier de Saxe）
  - 1775年1月6日 - [弗雷德里希
    (安哈尔特-德骚亲王)](../Page/弗雷德里希_\(安哈尔特-德骚亲王\).md "wikilink")（Prince
    Friedrich of Anhalt-Dessau）
  - 1871年7月11日 - [萨克森阿尔贝特王储](../Page/阿尔贝特_\(萨克森\).md "wikilink")
  - 1888年6月15日 - [萨克森格奥尔格王储](../Page/格奥尔格_\(萨克森\).md "wikilink")

## 巴伐利亚王国和选侯国

  - 1740年 -
    [弗雷德里希·冯·塞肯道夫伯爵](../Page/弗雷德里希·冯·塞肯道夫.md "wikilink")（Friedrich
    Graf von Seckendorf） (1673年-1763年)

## 勃兰登堡选侯国和普鲁士王国

[Preussischer_Marschallsstab_1895.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Preussischer_Marschallsstab_1895.jpg "fig:Preussischer_Marschallsstab_1895.jpg")

  - 1657年6月20日 -
    [奥托·克里斯托夫·冯·施巴尔](../Page/奥托·克里斯托夫·冯·施巴尔.md "wikilink")（Otto
    Christoph von Sparr） (1599年-1668年)
  - 1670年 - [乔治·冯·德弗林格帝国男爵](../Page/乔治·冯·德弗林格.md "wikilink")（Georg
    Reichsfreiherr von Derfflinger） (1606年-1695年)
  - 1670年1月24日 - [约翰·乔治二世
    (安哈尔特-德骚亲王)](../Page/约翰·乔治二世_\(安哈尔特-德骚亲王\).md "wikilink")（Prince
    Johann Georg II of Anhalt-Dessau） (1627年-1693年)
  - 1688年 - [汉斯·亚当·冯·舍宁](../Page/汉斯·亚当·冯·舍宁.md "wikilink") (1641年-1696年)
  - 1691年5月1日 - [海诺·海因里希·冯·弗莱明伯爵](../Page/海诺·海因里希·冯·弗莱明.md "wikilink")
    (1632年-1706年)
  - [亚历山大·冯·施帕恩男爵](../Page/亚历山大·冯·施帕恩.md "wikilink")（Alexander Freiherr
    von Spaen） (1619年-1692年)
  - [弗雷德里希二世
    (黑森-洪堡亲王)](../Page/弗雷德里希二世_\(黑森-洪堡亲王\).md "wikilink")（Prince
    Friedrich II of Hessen-Homburg） (1633年-1708年)
  - 1698年 -
    [约翰·阿尔布雷希特·冯·巴尔弗斯帝国伯爵](../Page/约翰·阿尔布雷希特·冯·巴尔弗斯.md "wikilink")（Johann
    Albrecht Reichsgraf von Barfus） (1634年-1704年)
  - 1706年3月23日 -
    [亚历山大·赫尔曼·冯·瓦滕斯勒本伯爵](../Page/亚历山大·赫尔曼·冯·瓦滕斯勒本.md "wikilink")（Alexander
    Hermann Graf von Wartensleben） (1650年-1734年)
  - 1712年 - [利奥波德一世 (安哈尔特-德绍)](../Page/利奥波德一世_\(安哈尔特-德绍\).md "wikilink")
    1676年-1747年)
  - 1713年 -
    [卡尔·菲利普·冯·维利希-洛图姆帝国伯爵](../Page/卡尔·菲利普·冯·维利希-洛图姆.md "wikilink")
    (1650年-1719年)
  - 1713年 -
    [亚历山大·多纳-施洛比滕伯爵](../Page/亚历山大·多纳-施洛比滕.md "wikilink")（1661年-1728年）
  - 1733年 -
    [阿尔布雷希特·康拉德·芬克·冯·芬肯施泰因伯爵](../Page/阿尔布雷希特·康拉德·芬克·冯·芬肯施泰因.md "wikilink")（Albrecht
    Konrad Graf Finck von Finckenstein） (1660年-1735年)
  - 1737年 -
    [弗雷德里希·威廉·冯·格伦布考](../Page/弗雷德里希·威廉·冯·格伦布考.md "wikilink")（Friedrich
    Wilhelm von Grumbkow） (1678年-1739年
  - [杜比斯拉夫·格涅奥马尔·冯·纳茨默尔](../Page/杜比斯拉夫·格涅奥马尔·冯·纳茨默尔.md "wikilink")（Dubislaw
    Gneomar von Natzmer） (1654年-1739年)
  - 1739年 - [艾哈特·恩斯特·冯·罗德尔](../Page/艾哈特·恩斯特·冯·罗德尔.md "wikilink")（Erhard
    Ernst von Röder） (1665年-1743年)
  - 1740年 - [汉斯·海因里希·冯·卡特伯爵](../Page/汉斯·海因里希·冯·卡特.md "wikilink")（Hans
    Heinrich Graf von Katte） (1681年-1741年)
  - 1740年 -
    [库尔特·克里斯托夫·冯·施维林伯爵](../Page/库尔特·克里斯托夫·冯·施维林.md "wikilink")（Kurt
    Christoph Graf von Schwerin） (1684年-1757年)
  - 1741年 - [塞缪尔·冯·施梅陶伯爵](../Page/塞缪尔·冯·施梅陶.md "wikilink")（Samuel Graf
    von Schmettau） (1684年-1751年)
  - 1742年 -
    [卡斯帕尔·奥托·冯·格拉森纳普](../Page/卡斯帕尔·奥托·冯·格拉森纳普.md "wikilink")（Caspar
    Otto von Glasenapp） (1664年-1747年)
  - 1747年5月24日 -
    [亨宁·亚历山大·冯·克莱斯特](../Page/亨宁·亚历山大·冯·克莱斯特.md "wikilink")（Henning
    Alexander von Kleist） (1676年-1749年)
  - 1745年3月19日 -
    [威廉·迪特里希·冯·布登布罗克](../Page/威廉·迪特里希·冯·布登布罗克.md "wikilink")（Wilhelm
    Dietrich von Buddenbrock） (1672年-1757年)
  - 1747年 -
    [克里斯托夫·威廉·冯·卡尔克施泰因](../Page/克里斯托夫·威廉·冯·卡尔克施泰因.md "wikilink")（Christoph
    Wilhelm von Kalckstein） (1682年-1759年)
  - 1747年9月18日 - [詹姆斯·基思](../Page/詹姆斯·基思.md "wikilink")（James Keith）
    (1696年-1758年)
  - 1751年 -
    [弗雷德里希·利奥波德·冯·格斯勒伯爵](../Page/弗雷德里希·利奥波德·冯·格斯勒.md "wikilink")（Friedrich
    Leopold Graf von Gessler） (1688年1762年)
  - 1751年 - [汉斯·冯·列瓦尔德](../Page/汉斯·冯·列瓦尔德.md "wikilink") (1685年-1768年)
  - 1757年 - [莫里茨 (安哈尔特-德绍)](../Page/莫里茨_\(安哈尔特-德绍\).md "wikilink")
    (1712年-1760年)
  - 1758年11月 - [斐迪南 (不倫斯克-呂訥堡)](../Page/斐迪南_\(不倫斯克-呂訥堡\).md "wikilink")
    (1721年-1792年)
  - 1787年 - [不倫瑞克公爵](../Page/卡尔·威廉·斐迪南_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")
    (1735年-1806年)
  - 1793年 - [威查德·冯·默伦多夫](../Page/威查德·冯·默伦多夫.md "wikilink")（Wichard von
    Moellendorff） (1724年-1816年)
  - [亚历山大·冯·克诺伯斯多夫](../Page/亚历山大·冯·克诺伯斯多夫.md "wikilink")（Alexander von
    Knobelsdorff） (1723年-1799年)
  - 1805年 -
    [威廉·马格努斯·冯·布林尼克](../Page/威廉·马格努斯·冯·布林尼克.md "wikilink")（Wilhelm
    Magnus von Brünnecke） (1727年-1817年)
  - 1807年7月21日
    [威廉·勒内·德·洛姆·德·库比埃](../Page/威廉·勒内·德·洛姆·德·库比埃.md "wikilink")（Wilhelm
    René de l'Homme de Courbière） (1733年-1811年)
  - 1807年
    [弗里德里希·阿道夫·冯·卡尔克罗伊特伯爵](../Page/弗里德里希·阿道夫·冯·卡尔克罗伊特.md "wikilink")（Friedrich
    Adolf Graf von Kalckreuth） (1737年-1818年)
  - 1813年10月19日 -
    [格布哈德·勒伯莱希特·冯·布吕歇尔](../Page/格布哈德·勒伯莱希特·冯·布吕歇尔.md "wikilink")
    (1742年-1819年)
  - 1821年 -
    [弗雷德里希·克莱斯特·冯·诺伦多夫伯爵](../Page/弗雷德里希·克莱斯特·冯·诺伦多夫.md "wikilink")（Friedrich
    Graf Kleist von Nollendorf）, (1763年-1823年)
  - 1821年 - （Johann David Ludwig Graf Yorck von Wartenburg）
    (1759年-1830年)
  - 1825年 - [奥古斯特·奈哈特·冯·格奈森瑙伯爵](../Page/奥古斯特·冯·格奈森瑙.md "wikilink")
    (1760年-1831年)
  - 1839年 - [漢斯·恩斯特·卡爾·馮·齊騰伯爵](../Page/漢斯·恩斯特·卡爾·馮·齊騰.md "wikilink")
    (1770年-1848年)
  - 1847年7月8日 - [赫尔曼·冯·博恩](../Page/赫尔曼·冯·博恩.md "wikilink")（Hermann von
    Boyen） (1771年-1848年)
  - 1847年 -
    [卡尔·弗雷德里希·冯·登·克尼塞伯克](../Page/卡尔·弗雷德里希·冯·登·克尼塞伯克.md "wikilink")（Karl
    Friedrich von dem Knesebeck） (1768年-1848年)
  - [卡尔·冯·穆弗林男爵](../Page/卡尔·冯·穆弗林.md "wikilink")（Karl Freiherr von
    Müffling） (1775年-1851年)
  - 1854年3月14日 -
    [弗雷德里希·卡尔·格拉夫·祖多纳-施洛比滕](../Page/弗雷德里希·卡尔·格拉夫·祖多纳-施洛比滕.md "wikilink")（Friedrich
    Karl Graf zu Dohna-Schlobitten） (1784年-1859年)
  - 1856年8月5日
    [弗雷德里希·冯·弗兰格尔伯爵](../Page/弗雷德里希·冯·弗兰格尔.md "wikilink")（Friedrich
    Graf von Wrangel） (1784年-1877年)
  - 1916年1月27日 - [土耳其苏丹穆罕默德五世](../Page/穆罕默德五世_\(奥斯曼帝国\).md "wikilink")
    (1844年-1918年)
  - 1918年9月6日 - [土耳其苏丹穆罕默德六世](../Page/穆罕默德六世_\(奥斯曼帝国\).md "wikilink")
    (1861年-1926年)

## 德意志帝国

  - 1870年10月28日 -
    [普鲁士的腓特烈·卡尔亲王](../Page/腓特烈·卡尔亲王_\(普鲁士\).md "wikilink")（Prince
    Friedrich Karl of Prussia）（1828年-1885年）
  - 1870年10月28日 - [普鲁士的腓特烈·威廉亲王](../Page/腓特烈三世_\(德国\).md "wikilink")
  - 1871年4月8日 -
    [埃贝哈特·赫瓦尔特·冯·比滕费尔德](../Page/埃贝哈特·赫瓦尔特·冯·比滕费尔德.md "wikilink")（Eberhard
    Herwarth von Bittenfeld）（1796年-1884年）
  - 1871年4月8日 -
    [卡尔·弗里德里希·冯·施泰因梅茨](../Page/卡尔·弗里德里希·冯·施泰因梅茨.md "wikilink")（Karl
    Friedrich von Steinmetz）（1796年-1877年）
  - 1871年6月16日 -
    [赫尔穆特·冯·毛奇伯爵](../Page/赫尔穆特·卡尔·贝恩哈特·冯·毛奇.md "wikilink")（1800年-1891年）
  - 1871年7月11日 - [萨克森王储阿尔贝特](../Page/阿尔贝特_\(萨克森\).md "wikilink")
  - 1873年1月1日 -
    [阿尔布雷希特·冯·罗恩伯爵](../Page/阿尔布雷希特·冯·罗恩.md "wikilink")（Albrecht
    Graf von Roon）（1803年-1879年）
  - 1873年 - [埃德温·冯·曼托菲尔男爵](../Page/埃德温·冯·曼托菲尔男爵.md "wikilink")（Edwin
    Freiherr von Manteuffel）（1809年-1885年）
  - 1888年3月15日 -
    [莱昂哈特·冯·布卢门塔尔伯爵](../Page/莱昂哈特·冯·布卢门塔尔伯爵.md "wikilink")（Leonhard
    Graf von Blumenthal）（1810年-1900年）
  - 1888年3月15日 - [萨克森王储格奥尔格](../Page/格奥尔格_\(萨克森\).md "wikilink")（Crown
    Prince Georg of Saxony）
  - 1888年1月19日 -
    [普鲁士亲王阿尔布雷希特](../Page/阿尔布雷希特亲王_\(普鲁士\).md "wikilink")（Prince
    Albrecht of Prussia）
  - 1888年1月19日 - [奥地利的阿尔布雷希特大公](../Page/阿尔布雷希特大公_\(奥地利\).md "wikilink")
  - 1895年2月27日 -
    [奥匈帝国皇帝弗朗茨·约瑟夫](../Page/弗朗茨·约瑟夫一世.md "wikilink")（1830年-1916年）
  - 1900年5月6日 - [阿尔弗雷德·冯·瓦德西伯爵](../Page/阿尔弗雷德·冯·瓦德西.md "wikilink")
    (1832年-1904年)德军总参谋长、八国联军统帅
  - 1905年1月1日 - [戈特里布·冯·黑泽勒伯爵](../Page/戈特里布·冯·黑泽勒.md "wikilink")
    (1836年-1919年)
  - 1905年1月1日 - [威廉·冯·亨克](../Page/威廉·冯·亨克.md "wikilink") (1833年-1912年)
  - 1905年1月1日 - [瓦尔特·冯·勒](../Page/瓦尔特·冯·勒.md "wikilink") (1828年-1908年)
  - 1906年9月9日 - [阿瑟王子
    (康諾和斯特拉森公爵)](../Page/阿瑟王子_\(康諾和斯特拉森公爵\).md "wikilink")
    (1850年-1942年)
  - 1909年4月20日 - [罗马尼亚国王卡罗尔一世](../Page/卡罗尔一世_\(罗马尼亚\).md "wikilink")
  - 1911年1月1日 - [马克斯·冯·博克—波拉赫](../Page/马克斯·冯·博克—波拉赫.md "wikilink")（Max
    von Bock und Pollach）
  - 1911年1月1日 - [阿尔弗雷德·冯·施里芬伯爵](../Page/阿尔弗雷德·冯·施里芬.md "wikilink")
    (1833年-1913年)
  - 1911年1月1日 - [科尔玛·冯·戈尔茨伯爵](../Page/科尔玛·冯·戈尔茨.md "wikilink")
    (1843年-1916年)
  - 1911年5月16日 - [英国国王乔治五世](../Page/乔治五世_\(英国\).md "wikilink")
  - 1912年9月11日 -
    [萨克森国王弗里德里克·奥古斯特三世](../Page/腓特烈·奥古斯特三世_\(萨克森国王\).md "wikilink")
  - 1914年8月8日 - [希腊国王康斯坦丁一世](../Page/康斯坦丁一世_\(希腊\).md "wikilink")
  - 1914年11月2日 - [保罗·冯·兴登堡](../Page/保罗·冯·兴登堡.md "wikilink")（1847年-1934年）
  - 1915年1月27日 - [卡尔·冯·布劳](../Page/卡尔·冯·布劳.md "wikilink") (1846年-1921年)
  - 1915年6月22日 -
    [奥地利的弗里德里希大公](../Page/弗里德里希大公_\(捷欣公爵\).md "wikilink")（Archduke
    Friedrich of Austria）
  - 1915年6月22日 - [奥古斯特·冯·马肯森](../Page/奥古斯特·冯·马肯森.md "wikilink")
    (1849年-1945年)
  - 1915年6月26日 - [巴伐利亚国王路德维希三世](../Page/路德维希三世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")
    (1845年-1921年)
  - 1916年7月23日 - [威廉二世 (符腾堡)](../Page/威廉二世_\(符腾堡\).md "wikilink")
    (1848年-1921年)
  - 1916年8月1日 -
    [巴伐利亚王储鲁普雷希特](../Page/鲁普雷希特_\(巴伐利亚王储\).md "wikilink")(Crown
    Prince Rupprecht of Bavaria) (1869年-1955年)
  - 1916年8月1日 - [利奥波德亲王
    (巴伐利亚)](../Page/利奥波德亲王_\(巴伐利亚\).md "wikilink")(Prince
    Leopold of Bavaria) (1846年-1930年)
  - 1916年8月1日 - [符腾堡大公阿尔布雷希特](../Page/阿尔布雷希特_\(符腾堡\).md "wikilink")(Duke
    Albrecht of Württemberg) (1865年-1939年)
  - 1916年1月18日 - [保加利亚国王斐迪南](../Page/斐迪南一世_\(保加利亚\).md "wikilink")（King
    Ferdinand of Bulgaria）
  - 1916年2月1日 - [奥斯曼帝国苏丹穆罕默德五世](../Page/穆罕默德五世_\(奥斯曼帝国\).md "wikilink")
  - 1916年 - [弗朗茨·康拉德·冯·赫岑多夫伯爵](../Page/弗朗茨·康拉德·冯·赫岑多夫.md "wikilink")
    (1852年-1925年)
  - 1917年2月12日 - [奥地利皇帝卡尔](../Page/卡尔一世_\(奥匈帝国\).md "wikilink")
    (1887年-1922年)
  - 1917年12月18日 - [赫尔曼·冯·艾希霍恩](../Page/赫尔曼·冯·艾希霍恩.md "wikilink")(Hermann
    von Eichhorn) (1848年-1918年)
  - 1917年12月31日 - [莱姆斯·冯·沃伊尔施](../Page/莱姆斯·冯·沃伊尔施.md "wikilink")(Remus
    von Woyrsch) (1847年-1920年)

## 納粹德国

  - 1936年4月20日 -
    [维尔纳·冯·勃洛姆堡](../Page/维尔纳·冯·勃洛姆堡.md "wikilink")（1878年-1946年）
  - 1938年2月4日 - [赫尔曼·戈林](../Page/赫尔曼·戈林.md "wikilink")（1893年-1946年）
  - 1940年7月19日 -
    [瓦尔特·冯·布劳希奇](../Page/瓦尔特·冯·布劳希奇.md "wikilink")（1881年-1948年）
  - 1940年7月19日 - [阿尔贝特·凯塞林](../Page/阿尔贝特·凯塞林.md "wikilink")（1885年-1960年）
  - 1940年7月19日 - [威廉·凯特尔](../Page/威廉·凯特尔.md "wikilink")（1882年-1946年）
  - 1940年7月19日 - [京特·冯·克鲁格](../Page/京特·冯·克鲁格.md "wikilink")（1882年-1944年）
  - 1940年7月19日 - [威廉·冯·勒布](../Page/威廉·冯·勒布.md "wikilink")（1876年-1956年）
  - 1940年7月19日 - [费多尔·冯·博克](../Page/费多尔·冯·博克.md "wikilink")
    （1880年-1945年）
  - 1940年7月19日 - [威廉·李斯特](../Page/威廉·李斯特.md "wikilink")（1880年-1971年）
  - 1940年7月19日 -
    [埃爾溫·馮·維茨萊本](../Page/埃爾溫·馮·維茨萊本.md "wikilink")（1881年-1944年）
  - 1940年7月19日 -
    [瓦尔特·冯·赖歇瑙](../Page/瓦尔特·冯·赖歇瑙.md "wikilink")（1884年-1942年）
  - 1940年7月19日 - [艾爾哈德·米爾希](../Page/艾爾哈德·米爾希.md "wikilink")（1892年-1972年）
  - 1940年7月19日 - [胡戈·施佩勒](../Page/胡戈·施佩勒.md "wikilink")（1885年-1953年）
  - 1940年7月19日 -
    [格特·馮·倫德施泰特](../Page/格特·馮·倫德施泰特.md "wikilink")（1875年-1953年）
  - 1940年10月31日 -
    [爱德华·冯·柏姆-厄尔默利](../Page/爱德华·冯·柏姆-厄尔默利.md "wikilink")（1856年-1941年）
  - 1942年6月22日 - [埃尔温·隆美尔](../Page/埃尔温·隆美尔.md "wikilink")（1891年-1944年）
  - 1942年6月30日 -
    [格奥尔格·冯·库勒](../Page/格奥尔格·冯·库勒.md "wikilink")（1881年-1968年）
  - 1942年7月1日 -
    [埃里希·馮·曼施坦因](../Page/埃里希·馮·曼施坦因.md "wikilink")（1887年-1973年）
  - 1943年1月31日 -
    [弗里德里希·保卢斯](../Page/弗里德里希·保卢斯.md "wikilink")（1890年-1957年）
  - 1943年2月1日 -
    [保罗·路德维希·埃瓦尔德·冯·克莱斯特](../Page/保罗·路德维希·埃瓦尔德·冯·克莱斯特.md "wikilink")（1881年-1954年）
  - 1943年2月1日 -
    [马克西米连·冯·魏克斯](../Page/马克西米连·冯·魏克斯.md "wikilink")（1881年-1954年）
  - 1943年2月1日- [恩斯特·布施](../Page/恩斯特·布施.md "wikilink")（1885年-1945年）
  - 1943年2月16日 -
    [沃尔弗拉姆·冯·里希特霍芬](../Page/沃尔弗拉姆·冯·里希特霍芬.md "wikilink")（1895年-1945年）
  - 1944年3月1日 - [瓦尔特·莫德尔](../Page/瓦尔特·莫德尔.md "wikilink")（1891年-1945年）
  - 1945年4月5日 - [费迪南德·舍纳尔](../Page/费迪南德·舍纳尔.md "wikilink")（1892年-1973年）

## 參見

  - [神圣罗马帝国陆军元帅](../Page/神圣罗马帝国陆军元帅.md "wikilink")
  - [纳粹德国军衔列表](../Page/纳粹德国军衔列表.md "wikilink")
  - [奥地利陆军元帅](../Page/奥地利陆军元帅.md "wikilink")

[\*](../Category/德國元帥.md "wikilink")
[Category:德国军事史](../Category/德国军事史.md "wikilink")